牛奶國際：萬寧美心生意同受創

怡和旗下於英國倫敦及新加坡上市的牛奶國際控股（Dairy Farm International）昨日發布第三季中期管理報告，披露旗下美健產品零售商萬寧，因香港社會持續動盪，期內營業額及溢利受到嚴重影響；而近月店舖被破壞的美心集團亦受到打擊。

由於示威者不滿美心集團創辦人伍沾德長女伍淑清接連發表撐警及針對年輕人的言論，美心旗下食肆屢遭攻擊。美心曾發聲明指伍淑清並無參與管理，情況仍未見明顯改善。美心集團現時由伍氏家族旗下的香港食品有限公司及牛奶國際各持50%股權，為牛奶國際的聯營公司，伍氏負責經營。

牛奶國際今次首度確認美心的業務受到社會局勢衝擊，惟未有披露具體數據。從9月中開始，美心遭杯葛及破壞情況變本加厲，故有關影響應在第四季更為明顯。

惠康宜家營業額穩增

另外，牛奶國際又提到萬寧的營業額及溢利也被香港局勢牽連，雖然東南亞的相關業務營業額穩健增長，但受香港疲弱的表現拖累，令整體美健產品業務收入下跌。

牛奶國際在港經營惠康、Market Place by Jasons等超市。集團季內超市業務溢利按年上升，主要是受東南亞店舖優化計劃帶動，包括香港在內的北亞業務，營業額按年錄得增長，惟溢利在租金和勞工成本因素下受壓。至於家居用品業務宜家家居（IKEA），季內營業額錄得穩定升幅，歸功於台灣和印尼表現強勁，抵消香港消費者信心低迷的拖累。牛奶國際預期今年全年度可受惠轉型計劃，所獲裨益仍不足以抵消多項香港業務的疲弱經營狀況。

From 信報 today

除咗美心，仲有惠康同萬寧要罷買

全力幫襯最強黃絲百佳同屈人寺

more to do

光時啊

牛奶國際企番黎香港人呢個呢邊咪無事

暫時仲係少野買，維他水都無

薯片會幫襯

推

一日最衰都係占中

呢個消息令人鼓舞

惠康同萬寧不屬美心集團㗎！

Agger

your name

全部都係牛奶仔

美心唔好下下瀨曬個八婆
之前唔撚肯係蛋糕寫光復香港

建議美心同尻up亂講嘢老而不割蓆，令集團重回正軌，重新出發

做左架喇
諗住香港人信
點知啲人會查佢年年收息

你Google下啦唔關事架

其實我地都同勇武割哂㗎啦，有裝修咩，自行滑倒咋我咩都見唔到喎

其實佢應該叫伍氏買起伍淑清嘅股踢走佢，然後出割蓆聲明都夠

但最弊佢個711將cctv全部俾黑警呢單嘢佢唔知可以點拆呢？

乜鳩

大企業好撚鐘意請曱甴做保安部
成間公司就係比保安部累死

大企業要諗下仲應唔應該請曱甴，等於安放黨委

冇係萬寧同7-11買野幾個月鳥

直情要姓伍既賤賣所有股權比怡和
咁就大家happy

牛奶公司當中有50%股權係美心，所以都係唔撚買

not enough! keep punishing them!

估唔到會有好開心咁幫襯誠哥嘅一日

我想知人地唔想牽涉政治你逼人地咩玩法

Ikea又關佢事?

連鎖係咁，唔知佢炒咗七仔哥哥未

黑商

牛奶仔係投資落姓伍個老虔婆家族 而姓伍個家族係同惠康 萬寧無關係 ⋯

拿拿聲賣走美心股份啦

係都幫襯誠哥 至少佢出黎為我地講過下話
你班垃圾係香港咁多年 賺盡香港人錢打出國際
依家香港咁樣仲要企係高牆果邊
所以我由7月開始所有野都用誠哥既野
PCW貴過出面都照用
吹咩

同starfuck一樣特許經營嚟

係美心有50%喺牛奶
唔好掉轉左

非食肆類多數都係直接under牛奶
例如7-11，IKEA，萬寧，(KFC都係怡和) 同美心冇關係

至於怡和/牛奶罷唔罷就另一回事
搞清楚啲FACT先

其實百佳係運動中 D水係咁降價同維持低價...

細水$1.9一支
大水15蚊都有5L

訂20箱諗住拎去捐物資站第2日勁快送黎

班藍絲同中立撚就成日講 我打份工咋

咁佢打份工照寫照做唔得咩？

拒絕得姐係有政治立場同考慮啦

弱智？

以前做過美心， 佢哋好似真係有指引， 同埋如果美心真係出咗咁嘅蛋糕會俾藍絲瘋狂篤灰 到時係咪你幫佢頂呢個壓力

牛奶公司都要杯

誠哥we trust

你都識咁講啦 咁咪姐係美心自己有問題

有政治考慮係入面囉

要怪就怪條八婆

...巴打...罷買罷食呢啲係個人意向黎, 咁好多藍店都唔係美心集團, 我地都罷食罷買啦
以下資料歡迎參考

我宣佈怡和集團旗下可正式罷買罷食

牛奶國際

希望執返二，三十間

In誠哥we trust

去ieka買個汽水杯又可以飲幾日

至少佢係實際上無害過香港人 人哋想低調保持中立點解要畀人哋歸邊？ 強迫人表態呢樣嘢其實好乞人憎 如果過咗佢哋嘅底線唔知會唔會做 罷食罷買其實已經夠， 仲有吳淑清同埋美心嘅佢所謂嗰啲親戚關係好差。 一百萬股息對於有錢人係講真係好少，明顯比人做大。 呢啲又可唔可以答返我轉頭

利申，不支持裝修福建360（曲）

有冇睇架，美心一半係牛奶國際，即係惠康同萬寧嘅公司

清撈亂咗，牛奶仔係同伍家各佔50%美心

唔係伍家佔50%牛奶

like i give a shit?

仲想英國佬幫你地？

弱智就咪上連登

前兩日買見唔到既
不過我個間係見唔到好似汽水罐個種高度
你講呢種？

仲有人話裝修冇撚用，純發洩

依個時勢仲邊可以食兩家茶飯, 未岩囉佢慢慢藍屍飯

特登走去幫襯地產佬係咪食撚咗屎???

雖然誠哥係黃
但話事嗰個好似係個濕鳩嘅鬼佬有幾次罷工遊行都要人返齊工
不過如果啲錢仲係落佢袋嘅都仲會幫襯嘅
但唔洗特別懲罰，光時有嘅幫襯光時先

買左gift card 先啦
比d 起步資金佢
遲啲先換番貨

怪就怪你個女on9

佢冇講錯wor

罷左萬寧啦，但屋企附近得惠康，百佳可唔可以嚟我屋企附近開

我答你。

佢肯照寫「光復香港，時代革命」，同又會寫「支持香港警察」。落咩order寫咩，先係「低調保持中立。而家佢係高調歸邊！

一蚊一毫子都唔畀吳淑清賺。理撚得佢係咪關係差。美心賺蝕直接影響到佢荷包有幾錢係事實。話對佢嚟講係少錢嘅，噉你公開埋佢銀包收入來源，我哋一視同仁地攻擊。

做大唔做大，360都話自己俾人做㗎啦。淨係幫美心洗白又係咩居心？

所以比黃絲裝修就罷買食冇壓力？

連登某d人真係可以check 都唔check 就攻擊人
完全唔驚自己無知又柒

強迫人表態？ 原來蛋糕上面叫佢幫手寫 光復香港就係強迫人表態？

知唔知咩叫自我審查？ 就係呢d囉
佢自己管理層出指引叫人唔寫得「光復香港，時代革命」唔係代表自己表左態？

其他咪照寫照出囉
大佬你係賣蛋糕咋 你自己決定唔比寫 話返人迫人表態
邏輯何在？

伍淑青就自己出黎做出頭鳥去批評香港後生，佢又有份從美心集團獲取利益，佢就係既得利益者
咁都唔屌得 想道德底線去到幾高？
你咪叫美心集團派人同伍淑青deal囉 叫佢收聲囉
係佢抹黑在先 唔好調轉黎講

咁佢一開始就唔好接單
收貨見到無先，呃左人錢免息做周轉
收貨人臨時臨急邊度搵到人幫佢整蛋糕

李生

好有用呀，外資走埋，等阿里爸爸收購

由於示威者不滿美心集團創辦人伍沾德長女伍淑清接連發表撐警及針對年輕人的言論，美心旗下食肆屢遭攻擊。美心曾發聲明指伍淑清並無參與管理，情況仍未見明顯改善。美心集團現時由伍氏家族旗下的香港食品有限公司及牛奶國際各持50%股權，為牛奶國際的聯營公司，伍氏負責經營。

比下壓力美心啦牛奶仔

正常知道有政治相關標語應該唔會接㗎喎， 仲有你講用一兩生意做週轉真係太誇張 唔係同佢消毒但係我想攞出嚟討論

惠康同萬寧，美心都無份，罷佢地即罷外資?

買蛋糕條友已經比美心暗左一獲

美心一開始知唔知佢要寫呢啲？ 唔知嘅話真係好無可厚非

push

7-11 萬寧 惠康 宜家

知，買個時會問你寫咩字
佢最多唔接單生意，無理由接左唔交貨

屈臣氏已經唔係誠哥

屌 ikea都係
仲可以去邊到買野

萬寧 關人撚事

抵制埋百佳同埋ikea

唔幫襯7-11，等於冇得幫襯便利店，始終7-11係太常見

成績表！！

即係ikea 都要罷買？

惠康

幫襯士多囉,7仔咩都貴人幾倍
除左交費增值,無再幫襯7仔,其實牛奶公司一早要抵制

大大力推光時

買左造型粉整頭髮

你做乜

光時！

我以前朝朝去買鮮奶返公司飲 宜家咪預多五分鐘去百佳買囉
零食又唔一定要去7-11買
交錢我用開pps

平時可能要去8達通入錢 但係宜家除咗搭村巴要用之外其他交通工具都係比現金同埋有自動增值

屌, 都無講跌幾多, 咪L跌條毛又係到呻

罷 萬寧 - 惠康 - 7-11

唔好再狼背為奸，助長敵人勢力

誠哥真係好癲
係咪所有嘢都俾佢睇透晒

藍絲就睇錢做人姐 有平有特價你慌佢唔繼續 去幫襯 加上 又有幾多個藍廢老會買蛋糕丫

該集團表示，堅决支持香港特區政府、行政長官以及警方恢復法治和社會秩序，這才符合香港市民福祉。

呢個時期唔歸邊就係罪
中乜撚野立 想食兩家茶飯
中立就要搞到佢兩邊不是人

用下個死人腦嚟諗野啦
佢唔黃/扮黃對我地都冇價值
佢唔係我地個邊基本上理得佢死
要建立黃色經濟圈就要令佢地唔敢做藍絲

唔好話我極權主義又剩
唔極權係唔會有效率既

成績表

仲有ikea 呀

sor ching, 未瞓醒打錯字自膠

唔洗幫啦真心，話你知根本美心蛋糕高層藍撚到黑，根本已經唔關係唔係伍淑清同寫唔寫個八隻字事。

只買百佳屈臣氏網購光時

7-11 under牛奶 俾哂cctv黑警 又撐警

有啲人話誠哥都係壓搾小市民
不過今次呢單野真係睇到誠哥係企係我地呢邊
你見佢派錢都爽過人
今時今日咁既環境, 除左幫襯黃店之外
幫襯誠哥算係開心

最好迫到伍家放棄埋美心

中共不知幾想，佢肯賣即刻有中資買

都係怡和集團，怡和包括美心Ikea星巴克萬寧惠康7仔等等

怡和絕對唔係中立，佢哋公司係會交cctv俾popo，只可以話係低調藍

就算唔知邊個係老闆
由細到大都覺得百佳>>>>>惠康 屈臣氏>>>>>萬寧
一樣做超級市場 但惠康鋪面都係柒過人

支持黃色經濟圈， 但我哋好多嘢都好唔完善好唔成熟 最多杯葛佢 而家仲要發大搞其他嘢， 暫時樹敵太多冇乜意思

同埋你要極權 好多嘢都唔準備唔夠好 大多數都係得把口， 你期望可以做到點樣有效率

而家隻中杯唔使發大嚟搞 條件唔夠成熟

黃店優先
誠哥排後面

無所謂，如果大家都覺得未係時候，就唔做嘢住，但我只講出事實，個人依家就罷買緊，轉左去屈臣氏買

人地牛奶公司冇伍氏家族份

新支波也是支蟲分支,打壓民主自由的,黃色生活就是要支持民主自由

惠康同萬寧係牛奶公司，牛奶公司主動俾cctv曱甴，幫佢地洗咩白，牛奶公司架cctv仲要有錄音，8月已經講緊要罷7仔，罷ikea，罷萬寧，今日11月8拉大佬，成班人記性有冇咁差啊

three hk, 上台呀

等美心收曬皮再去x怡和都唔遲

.......TVB戰線又唔參與，7仔，ikea，mannings係牛奶公司，牛奶公司主動俾cctv黑警又唔知，你都好7

萬寧有係tvb賣廣告，而牛奶公司集團會俾cctv黑警，又有50%係美心

怡和有50%美心㗎

買咗好多廁紙

擁有美心50%股權*

係，sor講到1999

由於示威者不滿美心集團創辦人伍沾德長女伍淑清接連發表撐警及針對年輕人的言論，美心旗下食肆屢遭攻擊。美心曾發聲明指伍淑清並無參與管理，情況仍未見明顯改善。美心集團現時由伍氏家族旗下的香港食品有限公司及牛奶國際各持50%股權，為牛奶國際的聯營公司，伍氏負責經營。

美心曾發聲明指伍淑清並無參與管理：

但佢拿住大量股份和股權， 但在背後發功發表撐警言論， 再話放棄這代年青人。

在香港賺了這麼多錢也不樂意捐錢給年輕人或做善事， 睇泥是我們是放棄幫襯他們整個集團才真！ 剩返孤寒藍絲去幫襯， 睇你捱得幾耐。

咪係，講咗咁耐都唔明，根本成個怡和係藍底

豐澤

點解萬寧會受創？明明香港都無主流罷
因為平時淨係做水貨客生意囉

李嘉嘉都捐了十億出來俾食市

藍店：有骨氣既話， 一毛子都唔好要！ 大曱甴既錢喎， 當然唔好要啦。
（幫手傳出去...）

仲有7-11

徐緣奶晒都搞唔掂

惠康有難道好多村得一間超市，我都盡量用hktv了，但老一輩很難不幫襯超市

搞清楚啲背景先啦

Agger 埋你

所以惠康系超級市場
七仔
萬寧
Ikea

Push

全部都 no no

大陸咩，香港來

未出世都炒緊股了

英國佬，不了
誠哥

係FREE HK

惠康同7仔都係牛奶公司

開心

伍沾德伍沾德
有名你叫
個人一啲德行都沾唔到

咁你抗爭對象係邊個？
係美心太子女，你搞怡和會搞到太子女咩？

你搞惠康係唔會郁到太子女，太子女又唔係牛奶仔

光時真係要大力支持

我而家就係鍾意罷埋怡和呀

攬炒喇，屌你老母

支持，但話說我落左order成個月都未出貨

冇參與管理 但有份分紅分錢

宜家唔係叫你裝修，係罷買，如果罷買可以令怡和畀壓力、甚至退股呢？

牛奶國際應該好撚憎伍氏家族，明明係你個邊個呀婆口臭你地都唔撳住佢把口，一係就伍氏家族買起伍淑清d 股份，一係牛奶國際買起伍淑清

抵

尚未成功，仍需努力

其實堅持行多幾步係可以同時罷哂嘅

走咗唔知幾多個手足了
和理非都再付出多少少 共勉

前排仲狙擊萬寧，宜家有新優惠就咩事都冇

怡和集團>牛奶公司>萬寧

以上全部都有出過聲明撐警撐政府

最緊要搞清楚對象，原因，同行動

盲撚又話500萬人撐狗?

我都係

冇咩可能

咁唔通買米去惠康華潤

光時有既光時先，一般超市買既優先百佳，明無？

太古系不了

光時其實長遠可以賣番黃色經濟圈既野
而家佢d薯片都仲係四洲集團既

有手令就要比

杯埋7-11

美心有好多利益係大陸，一係大家質殘佢個股價自己收購

好多人唔知要罷買惠康萬寧...
傳開去！

原來萬寧都係架？
以後去屈人寺

應該未，嗰個好似係店長個仔

利申：做緊柒仔

我咪呢個意思

不過我冇被起底

我地係咪要考慮改變模式 由六日嘅抗爭活動轉至平日

大家一齊brainstorm下
甴近平

成班 on9 唔識計數 , 不斷俾五毛煽動

係牛奶國際有美心 50% 股權 , 並唔係美心有 50% 牛奶國際股權 , 成班走去話罷買萬寧惠康 , 唔係弱智就係五毛

自己弱智話人弱智
交CCTV同發聲明藍撚哂啦
唔係叫裝修叫罷買咪岩囉

我上次去Watson 買酒精紙
冇撚曬我屌

啱呀 不過真係要啲時間調整供應鏈

惠康同萬寧屬牛奶國際，美心集團嘅關係只係大家都同屬同一間母公司。

香港人放棄咗美心
怡和賣返啲股畀伍氏家族啦

美心冇上市㗎

原來IKEA都係

啲枱自己訓低左渣，人隻耳仔都係自己跌，有乜咁奇。